\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{color}
\begin{document}

\begin{tabular}{|c|}
	\hline
	LENGUAJES DE MARXAS Y SISTEMAS DE INFORMACION - EJERCICIOS LATEX 02\\
	\hline
\end{tabular}

\begin{enumerate}
	\item Crear un documento con el siguiente formato:
\end{enumerate}

\center {\Large \textcolor{red}{EJERCICIO DE MATEMÁTICAS 1}\\ \section{Evaluación}}

\begin{enumerate}
	\item Resolver las siguientes ecuaciones: \textcolor{blue}{(3 pto)}
	\begin{enumerate}
		\item $ \frac{X^2 + Y^2}{Z^2} $
		\item $ X^{2}_{n-1} - \left(\frac{X^2 + Y^2}{Z^2}\right)$
		\item $\left(\frac{\frac{bx^3}{b_1} + \frac{bx^4}{b_2}}{x^2\ldots x^3}\right) $
	\end{enumerate}
	\item Resolver las siguientes ecuaciones: \textcolor{blue}{(7 pto)}
	\begin{enumerate}
		\item $ \left[\frac{X^1}{Y^1} + \frac{X^2}{Y^2} + \frac{X^3}{Y^3}\right] = 6^2 $
		\item $ \left(X^{n+1} + Y_{n-1} + \frac{X^4}{a+b}\right) $
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}